擁18物業 深入謝偉俊山景豪宅 睡房掛白姐姐祼畫

「我無所謂，白鴿籠都可以住。」

香港大部份人花掉半生積蓄也只能買到蝸居，1300呎單位對不少家庭而言屬夢幻級居所，但對於身家過億、手持近廿個物業的立法會議員謝偉俊（Paul）和白韻琹夫婦而言，只能算「的骰」。難怪白姐姐被問到是否滿意現時住所時，說出上面這句直率的剖白。

兩人現住西半山豪宅敦皓，最初被帶往參觀4000呎頂樓複式單位，卻意外看中底層的住所，雖然室內面積相比之下只有三分之一，但室雅何須大，難得一見鍾情，便即拍板成交，轉眼已入住四載。夫婦兩人在家中接受《香港01》訪問，分享生活點滴。談及疫情持續近一年，Paul慶幸留家避疫對他而言不算苦差，除了有更多時間陪伴深居簡出的白姐姐，還因為家中擁逾1300平方呎的平台，平日可坐在室外賞山景、聽鳥鳴。

謝偉俊和白韻琹於2016年搬入敦皓，Paul表示當時二人對底層特別戶的戶外露台一見鍾情，發展商未正式放盤已入標。「一蚊都無減，當時佢哋要求咩都應承。」 結果以6,660萬買成交。

室內面積約一千三百多呎，裝修沒有大改動，傢俬擺設是二人在會展的傢俬展覽會上一口氣買下的樣版，以印度及中國風為主。全屋以中性色為主調，牆上飾有多幅鏡框，Paul自嘲有違風水原則，「但我哋鍾意」。

參觀完大廳，記者要求一睹台灣畫家冉茂芹為白姐姐繪製的油畫，Paul大方領眾人入睡房「開眼戒」，又拉白韻琹過來說：「你自己介紹下。」白姐姐向記者表示是她拍照後交給畫家，跟着照片所畫，但Paul聽後即刻插嘴踢爆：「你pose(現場擺拍)㗎?講大話? 怕醜呀?」白姐姐顯得略為不好意思：「你唔好穿我煲。」

白韻琹買樓如買菜：最緊要心頭好
謝、白不約而同表示，平日在家中最多留在平台消磨時間，「我地最鐘意喺呢張枱一起食早餐，每朝早都有一段時間喺度，無論幾趕都好，都盡量早啲起身食埋早餐先出嚟。」記者事前向Paul約時間，他亦主動提議傍晚時分於露台做訪問，稱皆因這時段光線最舒服。

身為立法會議員的謝偉俊，公開申報的香港物業有18項，他表示近年有買有賣，持有物業數量已日漸「縮水」。被問到買樓秘技，他笑指白姐姐才是置業高手，「佢買樓好似買菜一樣」，坐在一旁白姐姐聞言亦不否認，豪言指「買樓最緊要心頭好」。

戲言「除非去禮賓府，否則唔搬」
相伴逾30年，二人曾多次遷居。「栢麗園、比華利山、跑馬地，全部住過晒。」

謝偉俊分享，「嚟呢度前喺去銅鑼灣百德新街住，鬧市入面係好方便，景好靚，因為望晒維港，但的確比較嘈，住咗都有10年8年。」一搬再搬，始終鍾情清幽空曠的地點，謝偉俊戲言：「我同白姐姐講笑咁講，除非下次搬去禮賓府，如果唔係唔再搬。」

政局動盪，香港掀起新一波移民潮，曾在澳洲留學7年多的謝偉俊坦言，年輕時有考慮過移民，澳洲、美國、英國都曾經是選項，「年輕時覺得在外國好，因為天大地大，很多異族文化風情和感受; 到後來工作時覺得在香港工作最好; 現在的年紀，像我和白姐姐這樣，哪裏都不用去，香港最適合。」他補上一句: 「每個地方一定有好處有不好處，有些人住在哪裏都咒罵，有些人住在哪裏都隨遇而安，但無論如何，一生人有機會在不同地方住過是很好的開眼界的機會。」

謝：明日大嶼平靚正 倡PPP模式集資
去年反修例運動的餘波蕩漾，政府意圖以民生措施紓解政治問題，提出「明日大嶼」方案，惟屋漏偏逢連夜雨，計劃出台未幾即出現世紀病毒肆虐。經濟重挫、財赤高企下，耗資六千多億「明日大嶼」被質疑可能掏空庫房。對此，謝認為香港長遠土地政策無可避免要走向這個方向，「因為真係平靚正」，他指若靠政府收地需經繁複索償程序，如再配合基建工程規劃，所耗費的巨資比「明日大嶼」更甚。

謝偉俊建議以Private Public Partnership（PPP）形式發展「明日大嶼」，政府向每位香港永久居民集資1萬元，籌組約750億元，成立每人一股公司，日後上市；連同外國主權基金、私募基金及退休基金注資約250億元，籌組1,000億元（750億+250億），成立「種子基金」； 以鼓勵港人「當家作主」全民參與，避免政府遭人垢病，藉基建項目與大財團官商勾結。

睇完唔知講咩好

燒山先係winner

我相信佢哋係真愛了...

哩啲就有圖 仲要高清

一人籌一萬派一股
即係變相公投
港共點敢冒險

賣港既都係奶共既撚樣

B A M ！

titanic

蕭生舊愛

比我想象中keep得好
平心而論，幅畫body唔錯

瀨到盤滿缽滿

大地主

尾嗰兩段大愚先係重點

真愛

屌晒你地老母 咁耐都未有人貼

究竟呢個才女後生果陣有咩咁特別

圖呢

謝偉俊建議以Private Public Partnership（PPP）形式發展「明日大嶼」，政府向每位香港永久居民集資1萬元，籌組約750億元，成立每人一股公司，日後上市；連同外國主權基金、私募基金及退休基金注資約250億元，籌組1,000億元（750億+250億），成立「種子基金」； 以鼓勵港人「當家作主」全民參與，避免政府遭人垢病，藉基建項目與大財團官商勾結。

人民企業

冇人想知

羞恥play

強制性

嘩白姐姐老咗咁多

講還講...

咁撚多鏡嘅

一直都覺得謝偉俊係基

輸晒佢

正

只覺得係度虐老

我想嘔呀

收稅已經係強制性，又容易蒙混過關
反而強制上繳一萬分分鐘上國際頭條
香港進入共產主義時代

終於有人貼

仲有冇扑野

放狗散步

你真識食

外國天大地大，都不及香港好
剩係要幾億已經買左幾千呎

每人一萬籌到50億當佢贏

你係咪有錢收

why

你唔夾，大把人夾

驅風

口爆都唔得啦

除左副假牙含可能仲正

保皇中
佢算肯做功課嗰個

其實佢地咁有錢，又無後代，依家退休啲錢已經可以食過世，死後仲有剩捐埋比支那都仲得。點解仲要走出嚟搞搞震？

雖然唔知你講真定講假，但我自己確信佢地係真愛。

唔係真愛點認到咁多年（拍得耐拖就知）。如果係為錢，拎到一半唔使再對住唔愛既女人都即刻走夾唔唞。

陳振聰同小甜甜我都信係真愛。

咩事睇唔開

bam

私生子

屋企如果見到一碟果仁
應該唔敢拎嚟食

呢啲就有圖高清
DLLM

JED

早入場玩大富翁既初代玩家
遲入場既交罰款啦

幅畫唔差喎 無論係藝術定色情角度 白姐姐後生都幾大波 又有腰 不過畫家唔知畫個時ff咗幾多

點解要比我睇到佢對奶

再講真係想嘔
邊有人掛自己裸照喺房

共你產

師兄 玩命

成廿間屋 cls

bam duck

可能完全係ff既

搵黑警拎槍指住你個頭
有得唔捐咩

白姐姐側身，對波無理由唔墮架影相果位記者有冇扯旗

林早洩都唔敢ban，連仔敢ban，會比人笑唔識藝術架

Reported

咁有錢收山都得啦

幾個月前派完一萬，然後就問我拎番一萬，話係投資，所以比晒錢支那，就會話投資唔包賺，中國或成最大贏家

最後結果，國進民退，渣都無得剩

你都係,bye

Bb都要俾

謝俊偉下半身好似消失咗咁

好撚離地
雖然屋企住得都唔細
只感受到朱門酒肉臭, 路有凍死骨

啲皮皺晒 全身都可以係性器官

以前真係幾有氣質
發覺d老妖後生幾靚女
真係唔明佢地後面受左咩刺激
你睇下犯婦人, 張畢業相成個女神咁款

最後個張 好野黎

靚女接受唔到自己姿色衰老

一嘢負皮咗，忍唔撚到手

心態好, 50歲打後都可以keep得好好
好似趙雅芝、邱淑貞、李婉華、周海媚

呢d氣質好緊要

70年前梗係靚先咁撚自信
但忘記咗歲月無情

入股送樓？

替身攻擊

白姐姐有得扑嘢未

有啲富江feel

灣仔街坊都知白偉俊係人前人後都好鍚白姐姐

Bam

樓上罰你都一齊ban
玩咗咁耐連登仲要quote ban圖

啱啱出世BB仔俾一萬？幾廿歲街邊拾緊紙皮阿婆又俾一萬？
又唔知幾時可回到本
仲要行政費每年收10億

成立類似ibond或債券，每年5%，就可能籌夠數

好正，The Reader入面都有類似嘅畫面

好似一個av女優

入黎之前已經估到會有人放，但係睇到都仍然要屌一聲

其實煲老藕無問題，但唔好自己喜好公諸同好丫，真係好撚核突，幾廿歲人又唔係美魔女級又要走出黎露。

好記得條白婆婆當年欠稅比政府告，佢接受訪問話因為政府話佢報稅問題無比一個七位數字嘅額。
點知最後好似俾百份報話佢上庭係2皮幾税無交到。

白婆婆好似有啲老人痴呆

你係咪on9
玩左咁耐連登都唔知quote bam圖唔會俾人bam
係得林早洩先咁on9係咁bam人

燒生都有, 咁既年紀算係咁

有啲人，覺得自己好靚、天生麗質，所以要attention seeking去「分享」下自己「造福」下大眾。
呢類人唔出黎比人睇下、講下會寂寞、抑鬱嘅。

你見呢兩條柒頭，都幾廿歲人仲拍裸照，自己房仲有張裸體畫，你就知有幾自戀。

著蕭生舊鞋

陳振聰個case唔係喎，一直無結婚，佢氹唔掂小甜甜一蚊都無喎

係呀，黑警拎槍指住我個頭，唔俾我上連登，唔俾我賣樓，唔俾我移民

停左經 無限中出

唔記得講，之前仲迫我抽螞蟻添

好彩上唔到市

正一死黑警

但譚惠珠後生己經好撚樣衰

豬豬唔係未婚到依家咩

早幾年見佢一個人搭過海巴士，仲以為認錯人，但佢d衣著好難認錯，感覺好凄凉，尤其佢咁有錢，唔知係咪比人控制晒d財政。

當年兩個拍半祼雜誌封面，
仲諗住謝咁搏命，
為錢投其所好去到咁盡，
而家睇返真係真愛，當時已經幾十歲仲可以愛得咁瘋狂，真係叫搵到真愛，有幾多人可以丫，
先唔講政見，
其實個仆街命水真係幾好

點一蚊都無
私下都收幾十億
遺囑又話畀晒佢
係被人屈啫
我要呃錢 幾十億唔夠 同幾百億有咩分別
重唔走?

我屌你老母 講還講啦

佢地已經係下個世代，可以打針微整形既世代

不如響mpf 扣

燒山走數之前又話夠70歲會大爆自己d性史

屌你老母

佢冇錢點樣打官司果陣座住架私人飛機喺天上面兜風同律師傾計呀

幾長情

其他嘢又唔見有圖
好嘢就收埋呢啲就share

下次淨係貼圖得啦，唔駛貼文

「我無所謂，白鴿籠都可以住。」住1300呎

睇佢款成世都未掂過男人

我派你去掂

集完資, 個一萬99% 無息收
分分鍾好似含大咁充公埋你

空氣流海 + 條眉畫得唔錯

當街恰阿婆，成何體統

冉茂芹

我反而好奇兩個死左之後d資產會去邊

對佢地嚟講係白鴿籠
你諗下18物業
幾億身家都係住千3呎樓
唔係白鴿籠係咩

BAM!

契媽契爺！

白姐姐係蕭生舊菜
謝偉俊都係執蕭生二攤

其實白姐姐乜料，咁疊水
唔認為白偉俊本身有錢，唔計白姐姐既1億幾千萬可能有，但白姐姐似係一百幾十億個類

Lm

你講咩

煲老耦，做牛油狗

國產007隻雞 係佢嚟

呢度有幾多人知

引到咁多人ban

佢地唔似有喎

襟兄弟

插咗入去

80-90年代感情顧問黎 好多人打上電台搵佢

有幾多都冇用，一被制裁，所有物業即時變有價無市

曾主持節目有《熱線訴心聲》、《零時話風情》、《妙論講場》等等。而其中最爲人熟悉者爲《盡訴心中情》（1986年至1997年在商業電台與新城電台）。該節目專門解答聽眾感情問題，但白之答覆多是鼓勵分手或離婚，被指言論「出位」。

連登女

是咁的

之前有黑警拎槍指住我個頭逼我抽螞蟻金服

好彩上唔到市，慳返幾差野

電台版感情問題一律建議

呢D純文字討論就足夠

成個post D圖都唔敢開

中共硬上馬既建設，迫港人科水.......on99

邊隻

原來佢真係行得好前

之前白姐姐同記者講佢2個係有名無實，無性生活

屌

而未同謝俊偉之前嘅白姐姐已經手持不少半山物業

兩個冇性生活+謝被人影到有出去玩女

謝似係照顧咗個長者，之後就可以繼承晒所有財產

入得黎就梗係要睇圖啦

咁係咪可以一人一股公投先
開股東大會討論時事

離地到 ..知唔知香港而家大把人慘到拎唔出一皮野

除左張相
印象深刻既仲有當年白姐姐係節目呻話法律超人唔肯同佢搞野

有冇人有謝偉俊打白姐姐蘿柚果幅gif

#34果個留言有

下面嗰個點整的？

佢間係咪叫雲霸，上市公司又有私人飛機。都拎左好多。

關咩結婚事

國有

真係經撚典

Really?

魯偶俊

謝偉俊建議以Private Public Partnership（PPP）形式發展「明日大嶼」，政府向每位香港永久居民集資1萬元，籌組約750億元

on撚9 膠都費事比

幾靚後生

宜家要叫白婆婆

七百五十萬嘅香港人， 每人畀一萬蚊 香港我哋家有限公司 嘅 2位董事 ：王生 及 靚女董事 Xie Wei Lan

你應該直接反應俾 收取 七百五十萬香港人， 每人一萬蚊嘅 香港我哋家有限公司嘅 2位董事： 王生 及 靚女董事 Xie Wei Lan（前中資企業職員）

唔爭在貼埋依幅

個body可能係對住av女優畫

同白姐姐每日既生活係點過?

拉

百德新街？

咁有錢...住 百德新街邊度？

真愛？ 但白小姐話： 18年來未經滋潤的濕地

Faceapp

點解